中三學歷自修DSE有冇可能有佳績

本身對讀書有興趣，細個貪玩冇讀
依家大個想發憤讀書，但對考DSE嘅迷惘好多
搞到冇乜信心讀...
有冇人有自修DSE經歷分享下咁

冇
放棄
898

除咗中英文其他幾個月都可以搞掂

要識得搵唔同科唔同既資源
最基本就 Cire,M1/M2 herman

冇 中文唔太可能

都想試下嘅

Ok加油

但係自己冇高中底，會唔會困難啲？同埋溫英文有冇乜嘢好建議，例如背字典？

如果你資質真係OK
有
不過你首先要知遊戲規則點玩
eg題型 marking scheme
再嚟就睇你目標去到邊 付出返相應時間

以上嘅大前提 係要你資質真係OK呀吓

中英數通 經濟 bafs ?

身邊朋友、以前老師、屋企人都覺得我讀書資質ok
只不過咁多年冇讀，搵唔到方向

英文有自己遊戲玩法

Dse英文需要讀到嘅範疇包括啲乜？

去ig買補習 notes溫，同埋各年pastpaper+ marking，了解左遊戲規則再學同操卷
浸個考試的感覺出黎

中英數通 選修科未知揀乜好

中文困難喺邊方面？

讀夜校啦

明白，講得清晰 thx

夜校睇過好似要同等學歷，咁即係要讀多年中三..

幾歲，做緊咩（有冇時間溫書）
強項係咩？（文理商）

上面話中文難
因為要背返範文

好低可能性, 要拎廿分都唔易
識考試唔代表讀書叻, 反之亦然

選修科建議經濟同BAFS
一來Herman Yeung 有拍哂片，你唔駛點樣再駛錢補習
二來容易學 (如果你用中文讀，唔需要背生字)

出年21歲，做緊part time

強項 文
範文死背得唔得？

即係要識得考試規則先有機會18分或以上？

大概幾耐可以浸到算略有所成？半年有冇可能

可以 但12篇又真係好多下 背左一半都想死

你兩年完成得哂6科已經算叻
班細路日日上堂學同補習，都要3年先完成的課程
你擺低左本書幾年，狀態已經唔夠佢地好，仲想半年完成？
冇咩可能

無話幾耐得幾耐唔得 你試過咪知
英文底>技巧
睇文聽野作文講野操
中文 /通識 背>操
maths 操<>concept

咁自修分配上會唔會比較難？
或者有冇建議乜嘢需要重心溫？thx

方向清晰 thx巴打

問ak 歌攞tips

本身讀band幾，band3就收得皮，band1，2嘅話，你鐘意就搏下

借post問英文差可以點溫

我淨係希望可以喺2021年DSE前趕得切

睇你讀咩科啦
你要讀sci冇得唔返學㗎
佢唔會俾你考

唔洗問
做份past paper先講

Band2 操行差比學校踢走咗

有
不過唔會係你

我會希望係我

可以喺邊度買到?

做野算啦 仲考黎做乜
除非真係好有恆心同天份

真係好有恆心，天份嘅話
自小讀書都好易領悟到

圖書館有得借

絕對可以啦
以前成日走堂一係就上堂瞓教
Dse基本上裸考咁濟
係理科會睇下textbook
最後都夠分入u
仲要而家收分愈來愈低
你勤力少少入個三大絕對唔難

佳績

對讀書有興趣你死上黎問呢d on9問題？

勵志 thx巴打

dse咁撚淺
除左英文冇底要花多少少時間
其他科用一年時間乜都讀完

唔識就問，我覺得最基本有心學係咁
阻到你睇連登樂趣，我只能講聲抱歉

英文聽多啲講多啲講多啲作用大唔大？定係要讀某啲指定嘅嘢會好少少？

樓主幾歲？

好的，thx巴打

就21

唔知你個底係點
睇做下pastpaper睇下自己咩程度先

我會試下去圖書管借嚟試下先，thx巴打

樓主你有無想過可以由中專讀起 我有個故仔係關於我身邊嘅人 你有興趣嘅我可以響衣度分享下

搭單一問
從頭學起英文可以睇咩網

巴打可以分享下

依個我都想知

可以上youtube睇片學 大把footage有得學

上網大把
自己print啦

有心唔怕遲
加油

放底左本書十年
搵緊50k
英文唔識多隻
想惡補下

要發憤既宜家已經發緊 而唔會用「想發憤」
宜家只係出post試水溫睇下有無得做再決定讀唔讀書

算罷啦你

多謝巴打支持

要發憤都要有方向，冇方向盲頭亂沖我諗果啲先要算罷啦

不過要搵人補習囉
佳績就有一定難度 不過都夠分入U

搵出面補習社定私人補比較好？

呢個世界好多人都想睇死你
只要你唔好睇死自己咩都有可能
最緊要係對自己有信心
加油

私幫會全面d

私補會全面d

明白，多謝你

多謝你 樓主 小弟不才 可以講小弟的學歷算是很高 但之前太堅持自己所學到的 結果搵唔到食 唯有轉行 咁我新果行都要有d專門知識 所以我今年九月去左IVE 讀HD 我響𥚃面識左好多開始不讀書後來發憤的人...

有心未算遲，我覺得可以做到三十而立就足夠
唔想自己一無所學咁過下半生，所以先要發憤

咁其中有個同樓主情況有d類近 又係21 佢好肯學 但奈何程度差太遠 我點幫佢都搞唔掂 仲有我親眼睇好多同學 都有有心無力 禽日我果位同學同我講佢唔想再讀 考慮會讀第d course先 或者你覺得我打沉你 sorry先 但我係想如果可以讀d啱程度嘅野 一步一步黎 咁會好d

我睇完依度咁多位建議之後
諗住做份past paper睇睇自己程度先

支持你 讀咩都好 唔識要及時問 一定要勇往直前

明白，多謝巴打分享同支持

佳績難D，拎基本學歷(22222)讀個HD就唔難既
唔好理人地點睇，21歲未算遲，決定好讀就乖乖地的起心肝讀，
不過21好似可以直接讀FD

樓主： 有天份 有資質 老師都話好

但你偏偏讀到中三就唔讀 唔好呃自己啦 想考咪溫書 係有信心有天份洗咩上黎問 唔好比假希望自己 呃自己人地話你掂 就好似真係掂咁

你本身大約咩程度？
Eg 中三程度 英文啱啱好合格？

讀嚟想入返大學？

明白，我會搵搵讀FD資料
Thx巴打

利申 後門狗 中一至中五都鳩讀 -> Fd讀起到Polyu （中學文科 大學理科）無野值得認屎認屁 只係想讀 想考咪考 問咩姐

佳續指咩？半年讀三年嘅野仲要自修其實真係mission impossible

樓主如果早3 4個月開始，係有機會，但而家時間唔太可觀，如果你真係想讀，你可以淨係讀一個選修，減輕負擔

衰啲講句 講到自己細細個開始有天份有資質
真係咁有資質就升中入左band1啦
唔係話band2入唔到u 但樓主好似有啲自視過高

有，我就係例子

最尾幾分

輕視左DSE 實情咩玩法都未知 急不及待 很想玩玩咁款

係

中三讀完上學期冇讀

細個操行差被踢，有信心但係都需要問方向點行，冇方向不如唔好讀，操行同天份冇得撈埋嚟講

18分或以上 用兩年讀

你想入返邊間u

毅進轉讀學士兩年有冇得諗？

教大

我都岩岩drop咗外國u想考翻香港。
如冇意外巴打你同我都應該係考2020年dse，
我未係香港讀過中學，真係要好努力先考到大學啦
利申: 全家人都信奉"香港只有一大" kong u
一齊加油啦巴打

問方向ok 但唔好成日覺得自己有天份 幾有天份都好 唔去溫就收得皮 天份只係幫你由普通人溫書10成功力 變為6-7成既力就做到

咁你讀5科啦，教大都係睇5科 （即係4c+1x)

但2019dse已經報唔到

小學操行極差搞到自己咁，依家好後悔
同埋我明白一山還有一山高，只可以咁講
我唔係自視過高，只不過既然打算起步
對自己有啲信心係好事，無謂打擊自己積極性

加油巴打

你全級頭十我唔信會踢你出校

過20 唔太detail,貴事自爆

明白嘅，天份一定唔及努力重要，而且對於更加多人嚟講
我所謂天份更加係不值一提，所以先喺度請教大家
希望可以有一個合理嘅讀法比自己，同埋分配返工作同學業點安排，令你地覺得我自大，很抱歉

聽聞過有人中三定四開始退學自修dse入左8大
樓主夠聰明一定都得

大算報2021年 23歲拼一拼，無悔

利申用左一年零三個月就由零變入得返U, 當然你要有一定既天資同非比尋常既意志+努力

其實上網都有 自己搵下

樓主可以留tg 比我既，我唔介意分享點做到

利申 唔係sell 課程，唔好誤會，我係真係想幫

點零法 dse0分?

只可以講會盡力地努力，聰唔聰明唔到我自己話，讀書遇到困難嘅時候就知自己係唔係讀得成書嘅人

明白，多謝巴打勵志

我覺得讀書最緊要自覺，努力去操吓d past paper, 加油，有心唔怕遲，一定有可能獲得佳績！努力呀！等你好消息！

$150/hrs
每堂2-3小時，建議每星期4堂。
將教你各科重點與有關答題技巧

無讀書幾年，factorize都唔識
連consider呢隻字都唔識

英文讀math
姐係本身都唔差拉

多謝支持，我會比心機努力

唔係，中學band 3, consider 唔係數個個consider 我知你誤會左d咩

利申 考個陣除左科英文外全部中文考

仲有就係我都係初中無讀書
Btw唔講更多了，怕自爆

巴打可以入呢一個谷

目的係乜？考試定日常用？

可以同ak比下

不了，ak哥太強勁，唔敢同佢揪

已入 thx巴打

For 考試不妨睇下英文教科書，數又好bio又好econ又好

除非你係記性超強，唔係應該唔太可能

唔建議你考DSE，去考GCE IAL 死谷三數仲易啦，一年有三次試，直入大學，避開哂啲fd, hd 咁
自修有khan academy, coursera 等絕對可行
聽過最快既例子係操完半年就去考

唔使考中文、通識呢啲19野
英文考IELTS

值得花兩日時間睇睇GCE, SAT 等等，最少了解下
唔好局限係DSE

點解要等咁耐去考DSE，唔可以用返你考外國u 既成績？
或去考GCE IAL, SAT 等等？

明白，我參考下先，謝謝建議

GCE IAL 揀三科數科，通常揀呢啲phy, chem, bio, maths
專心操三科，唔使讀中文、通識差好遠

想入神科。
巴打有冇推薦選修點揀。

呢個blog 舊啲，都有唔錯既資料

連登都有唔少post 講呢樣野

選修科可以考慮下日文，應該係最易拎高分嘅科。

我覺得你要諗清返自己係唔勤力定係根本唔啱考試
HD個D 可能要做project 寫文(當然都係會有考試) 比起背誦呀答題技巧
更需要你嘅分析能力同資料搜集
如果你本身個人好定 可以坐定定而且又集中到溫幾粒鐘嘅 人咃俾乜你食乜
可能考試方式啱你
如果你鐘意諗野 有唔同思維剌激你 可能 FD HD個D會啱你D
同埋自修你要有個心理準備
你呢年真係出唔到街 冇朋友 日日溫 你呢個心理壓力受唔受到先
仲要唔知其他人進度係點 我諗心理上係會辛苦過實際
當然啦HD FD個D你要受嘅壓力係周圍嗁人可能細過你 會聽D閒言閒語
不過呢 我都好支持你學習呢樣野嘅 即使唔係考試唔係FD HD都好
你願意去改變都係好事
最尾就算唔考都好 學吓英文都冇壞嘅

依家入u率越黎越易
由第一次dse 18%到依家好似30%左右
計埋asso/hd上ugc都有一半人啦
努力比心機無話唔得嘅

最重要下定決心，有明確方向
唔好浪費時間就ok
因為當你grad都26了

絕對有可能 甚至可能性幾高

你好
睇到你依個POST, 對你嘅故事十分有興趣, 想同你做訪問
唔知你意下如何

個人覺得上面某d太離地，講返d貼地既說話

考DSE風險係唔細，但個人覺得唔叫大

記實一樣野，就係令到自己變到非常exam-oriented

有好多人自修失敗，原因唔係佢唔勤力，而係佢地既心

態有問題。自修會比到好大自由度你去讀書，好多缺乏

自制力既人自然會忘記左自己溫黎係為考試，之後就死

讀一d自己中意既科/out syl野，最後搞到 ‘斷腳’ / 溫好

多但低grade. 記住唔好一味牛咁樣咪書，要跟據考評局

既出題方向黎咪書。另外，選擇資源十分重要，自修中英

可以搵私補，通可以搵非大補習社既老師，數/經 可以搵

Herman yeung 同Karl yung (兩個都係YouTube), bafs 呢

D咁簡單既就自己黎。個人推薦死谷 elective同數。

咁就唔難 巴打加油

其實已經下定決心，亦都知道以我自己情況讀起上嚟會困難重重，但係無論幾辛苦都想試下，始終博盡無悔
已經浪費咗咁多年時間，唔想將來自己真係老無所依。

明白，會記住你地所有嘅提醒，努力搵到自己方向
Thx巴打

巴打文科叻的話
可以揀中世史通識讀，但一定要揀用中文讀，勤力做卷就lv4/5不是問題
至於Maths同英文就唔太識喇

將來真係讀得成再訪問都未遲 始終自己未有任何嘢可以感染到其他人
不過亦都多謝有心。

問得嘅多數收皮

多謝鼓勵

有fd中二比人踢出校
之後入左TC，考dse
拎左經濟五星星

有大算讀世史，不過要再了解多少少先
謝謝建議

同埋想提巴打一樣野。你想入大學，就咪撚理個d叫你讀dip 既comment. 你一開始aim high , 入到U你會好開心，但如果衰左咪個時先諗讀dip。反正你無野可以輸，你如果一開如就aim dip, 到入左dip, 你好自然又會aim low，到時可能會變左 : 入得返 恆樹鯨 就算。 呢個係一個慣性黎，不可一不可再。

識人英文3223
最後都拎3
好想打佢十拳

讀世史就搵KW. HO啦，一定幫到你

明白，感謝提醒

其實GCE IAL 入U 難度係低過DSE（攞高grade 易啲）

以下例子為 June 2018
係咪覺得好唔公平呢？
人地數學20% A*, 42.1% A or above
DSE 1.5 % 5**, 5.8% 5*+，14.7% 5+

換言之攞A* 比DSE 5+ 更易，十分不公平
重要普遍香港學生數學係比外國好，即更易高grade

June 2018

Maths (maths 20% A*, A or above 42%)

Home/overseas . : OVERSEAS
Subject . . . . : YMA01 MATHEMATICS
Sat A* A B C D E U
7655 1537 3222 4692 5790 6557 7101 7655
20.1 42.1 61.3 75.6 85.7 92.8 100.0

Further maths (27.5% A*)
Home/overseas . : OVERSEAS
Subject . . . . : YFM01 FURTHER MATHEMATICS
Cumulative number of candidates at specified grades and percentages
Sat A* A B C D E U
1394 384 699 980 1150 1261 1322 1394
27.5 50.1 70.3 82.5 90.5 94.8 100.0

Bio (16.4% A*)
Home/overseas . : OVERSEAS
Subject . . . . : YBI01 BIOLOGY
Sat A* A B C D E U
2335 383 827 1246 1591 1874 2098 2335
16.4 35.4 53.4 68.1 80.3 89.9 100.0

Physics (7.6% A*)
Home/overseas . : OVERSEAS
Subject . . . . : YPH01 PHYSICS
Sat A* A B C D E U
3777 287 1031 1738 2339 2844 3262 3777
7.6 27.3 46.0 61.9 75.3 86.4 100.0

有用article:

自己打咗底先搵定一開始搵比較好？

直接去報名啦，乜撚配套有齊曬，自己上網睇世史內容，上堂就教你考試Skills，你肯寫文可以瘋狂chur佢改文。
Hard work pays off，加油巴打

大把人f6開始就溫到嘔
study leave每日至少讀八個鐘
最尾成績都未必盡如人意
憑咩覺得半年就可以略有所成呢
除非真係好勤力好自制
同埋唔使返工 唔使顧慮其他嘢 full time讀書
咁electives同maths都會見到啲成果嘅

幾多歲

真係一個少讀書嘅人先講得出
細個嘅嘢同你高中特別係公開試根本完全兩回事
初中同高中都已經兩個完全唔同嘅世界啦

仲有就係點樣為止‘溫夠’？
記住一定一定要用DSE paper黎作準。唔好諗住咩：「我
倒轉都識背」就以為溫夠。我個時讀夜校識幾個「好有自信既戇鳩仔/女」以為自己熟書就好撚叻，結論係apply 個到柒晒，一操pp 就高下立見。

同埋每日時間方面，你預左每日要溫座底八個鐘，而其中四個鐘係要chur , 即係入腦。要做到呢步要有非常既集中力，若果你自問睇兩個鐘書都叫辛苦要走去禁手機既，咁你都係會收皮。每日溫完之後要有休息時間，但唔好完全唔掂書，呢到既掂書係指睇返自己既「錯誤合集筆記」（建議每科一本），另外亦可開本筆記專記深concept.
每日溫完就睇一次，假若你記性好第日已經見到進步。

最後就係記得每日操paper。當你熟晒書之後就操書練習/CE,DSE MC , 最後就LQ. 操既時候計時，呢個超級超級重要，唔計時既話你幾熟都無用，出到去唔夠時間做都係收皮。

我地再睇下HKU既lower boundary

Architectural Study 2A1B
E&F 3A
BBA and laws double degree 2A*1A
Dental surgery 2A*1A
Faculty of Education 2A1B

就係咁唔公平，GCE IAL 就係咁高percent 就係咁易入好科
每科都有機有科目要求，要睇清楚，例如有啲一定要chem, bio，神科知道呢個grade 分唔到乜，更可能要raw marks 4科>95%，例如：

不過唔aim 入神科，中上好既科GCE IAL 絕對比DSE 容易

睇youtube學好過你返學上堂聽書
操多啲pastpaper 熟習下DSE模式
個陣我down snapask 好似俾月費就任問學業問題
冇野係唔得嘅
巴打加油

Sell野就行撚開啦 垃圾apps 有撚人用咩

我自己本身讀中史 Econ BAFS
中史我覺得伏 背晒得3 可能我冇乜天分
Econ BAFS靠操pastpaper 攞5星
我覺得呢兩科幾值得讀，只要勤力應該至少有4
不過如果你有意入U，都係英文最重要

GCE IAL 成績更可幫你報埋外國頂級大學，除左錢既問題，我諗唔到唔讀GCE IAL 走去讀DSE 既理由

連登GCE/IAL 圍爐區

Sell你老母，我唔係做snapask

好推介唔推介，叫人用隻垃圾app,係連登開po問仲多人答啦

緊係讀歷史啦，範圍好少，比較容易高分

旅款幾好讀
可以考慮下

讀完中三，點開連燈帳

其實香港公開試呢，不嬲都係鬥勤力
要入大學，靠勤力死操都一樣做得到
分別只係在於本身聰明既咪出少d力，蠢d既咪要出多d力。
但如果中三自修既，我覺得與其係去諗點考到個試
不如先由個人讀書習慣同狀態開始培養，冇左個慣性同狀態去不斷吸引知識既話，你點勤力讀其實個吸收都係差，首先每日都主動地去睇番中學level既書或者練習打番好個底先，中英數其實真係基本中既基本。

不過由呢個po真係睇到香港教育制度既失敗
唔係考生們既失敗，係個制度
個垃圾制度令到個個都只係攻略性咁考高分入大學
完全失去左本身教育既意義，識考試考到高分最後其實都係個考生本身係咩都得唔到。只係每位都係迫不得已咁要操卷溫書，根本對個人上係零幫助。

有寬頻果個email架麻

上面好多人 當左中三係中5/6 講到溫幾個月就搞掂

但其實中三 仲要無讀咁多年 其實同小六/中一 無分別

中文靠死背就真係死得

你打算用幾耐黎自修先？

你想半年追人地三年（未計你可能要catch up翻初中嘅基礎）？
無咩可能

如果屋企唔等住你開飯俾家用 我覺得全職DSE + pt 返工並無不可
但自修就唔好啦 樓上班人根本讀曬dse 升曬大專 清楚曬d 制度點玩 實話易架
你試下叫佢地學你咁 用一年自修狂操past paper 讀曬書 但乜都唔知盲盅盅去考 你估佢地上唔上到大專呀麻 得把口
認認真真搵間夜校讀 得閒補下習 先對你DSE有幫助 DSE係要付出好多金錢代價

買書 上夜校（政府有津貼 好似可以做到全免）補習 文具 樣樣都會係錢同時間 你要有心理準備將來個兩三年都幾辛苦 仲要未必有回報 因為唔包生仔 真係睇你資質同勤力程度 如果好成績既話 入教大做老師不是夢 但真係要付出好多先有 同 有不確定性

我會概括呢種投資係回報高 但風險都高 十分耕耘 未必有一分收獲 考果陣要有考最後一次既覺悟先得 唔係求其考就有1x分架

如果dse失手 拎住5個2 可以入asso 再轉入教大 會易好多 某部分教育系既gpa 過三穩入

但如果真係有頭家要養 兩老靠你搵食 就fd> hd/asso> ou /topup 快快手手拎個degree走人算啦 呢個就包生仔既 四五年一家拎到degree 但d topup個名實無咁靚架啦

希望樓主可以諗清諗楚啦

2年時間自修 希望可以趕得切2021DSE

就黎21歲 正常16dse都year3啦
如果唔怕遲既話 其實都可以既

Dse 中英 靠自修會死人
真係要靠老師改卷 指出你自己錯d乜先改到
上堂補習錢無得慳

同埋真係趁呢家到入夜校（即係九月）返多d工儲一筆錢應付返將來無返工既駛費 因你考dse前三個月真係唔好再返工 全力溫好dse

其實已經開始上網搵緊書本 補習之類
睇完咁多位巴打講完亦都得到好多建議同方向，暫時想為自己plan一個詳細啲嘅讀書計劃，計劃下邊條路適合自己讀，因為建議多，所以都要多少少時間資料搜集下
好多英文嘅字眼都需要逐隻逐隻上網查下點解同意思
所以我明白以自己個底細會比其他正常人難行好多好多倍
亦都真心多謝咁多位對我嘅建議同支持
我會比心機努力

如果要2021啫係得兩年多啲，補習應該跟唔上你目標

自修每日學6個鐘 再日日溫6個鐘以上應該可以2年完成4年課程同有基本吸收攞到全部lv3，唔可能直入大學

你自己都識計，翻學有人guide有人可以問 每日翻6-8個鐘學都仲要高中放學不斷讀，先會爭到學位

你無人guide無基礎唔好奢望咁多，你1年內讀到中4課程仲要明白大部份已經超班，仲要用一年讀埋中5中6，難度再升級。仲有語文你無機會被老師評點，寫說點學都係哂氣。

除非你係資優天才波都會考高分，唔係你無機會。你乖乖地用至少3-4年讀同補習就有機會直入u

唔好將你老師/家長覺得你係材料就當自己真係天材，佢地細個哄你讀書先咁講咋

揀選修科都係一種學問
如揀生物化學物理呢d普遍有分加既選修科 一定唔可以自修 要經學校報 所以解釋左點解建議你報夜校
揀選修科之前 你要好細心睇你想入讀既學系既收生要求 同埋 讀咩科可以加分 你要做好資料搜集 預備充足 先可以揀條岩自己既路

中文幾個月都得 英文係難d
又要死背難背生字 同埋又要知用咩字同句式考評局先buy
建議如果你有時間 咪去 1-3個月個d遊學團 去完好過你香港學3 4 年濕鳩英文

樓豬想入大學 中英4都夠做啦
真心講句 你中英自修同係學校讀冇分別
理科靠操卷同搵勁ge大學生私補搞清concept

建議你可以問下ak哥 成功人士 背景同你有d似

如果真係興趣，你自修衰左又有乜所謂，自修三、四年都得，反正你係「興趣」，應該係開心，唔係辛苦，休息時間拿黎讀書都覺得開心先叫興趣。

真正鍾意讀書既人，唔會貪玩到連中五都完成唔到，因為一定會對高中探索新知識感到非常好奇同期待。

所以，你必須重新審視「讀書」呢個「興趣」。

利申，學校人員，見唔少學生聲稱自己鍾意讀書，其實根本就唔係

樓主唔好ignore反對自己既人既意見
對於去自修dse呢件事
除左ff同上黎開post
你有冇實際上踏出過任何一步？
例如揭開下本教科書 中一既教科書都好
呢度好多人勸你唔好咁樂觀
係因為大部人經歷過高中三年 真係捱足3年先拎到入場券 都唔好提好多捱足3年最後咩都冇既人
樓主想自修dse 有冇諗過自己最後想得到啲乜嘢
係想逃避工作嘅現實 定係真係想得到知識 定係想要一個好嘅學歷
如果只係想要學歷 上面既人已經比左更穩陣既辦法
想要知識 自修dse太high cost
想逃避現實嘅話 就真係諗唔到點幫你

講多句
你如果真係咁鍾意讀書
當初就唔會嘅反叛到令自己失去讀書嘅機會
況且多讀書加上考試壓力
你又係咪真係會咁鍾意讀書？
你依家做僅嘢就會覺得讀書好輕鬆
但實際上真係唔係你諗到咁容易

我都想知樓主最近讀過幾多本書
唔計漫畫書 咸書 小說等等娛樂性的書
而係科學 社會學 文學 等等學術性的書
如果一本都冇睇過就唔好話自己鍾意讀書
或者樓主應該去圖書館執本最少200頁的書讀下先
如果冇“想繼續睇落去”的感覺都唔緊要
至少唔好有抗拒的心態
如果有抗拒的心態就放棄算啦
又或者當考試係遊戲咁玩
答岩哂就過關

日常

長年無用我諗得番小學生程度

目的好緊要，因為針對性好唔同
日常生活工作需要寫英文幾百字同操閱讀卷既機會不多
日常最最最緊要係listening，然後係oral

方法跟呢個做，因為佢提供既教材數一數二好

有唔明係度問

考試睇目的，知左目的再搵方法

1. 重新學習建議先上coursera learning how to learn

2. 學習每科前，養成先google best xxx course/book，去睇左quora/知乎既comment 先，呢樣好緊要，最好既online course 比正常日夜校好十倍百倍，可以compare coursera, edx, mit ocw 等

3. 睇下自己聽唔聽得明khan academy，免費既中學數學課程佢算幾好，用來了解書入面既唔同topic，為考試當然就要先搵左best xxx exam book 先啦

如果無讀書就中三都過唔到，你好打極都有限

唔一定要鐘意睇書先識讀書

利申：一本正常書都未睇過，大學畢業

感謝 放工睇

有冇話想讀咩科

樓主情況同我一樣 但我已經自修緊

依家都自修緊 可以俾啲建議？

睇下啲初中英圖文書先，應該都要查下字典
YouTube 有 discovery channel or 國家地理頻道，遲啲可以 focus 下用英文同英文字幕睇，不過小學程度係睇唔明，坐底要中四五程度

呢句真，既然睇書，不如直接拿本教科書上手睇睇下頂唔頂得住仲好

一定有，差在花幾多時間咁解而已

不過最重要都是心態，你問你自己你一日可以溫幾多書，為左DSE你可以捨棄啲乜，唔好到時考得差賴3賴4

有，樓主對讀書有興趣，用兩三個月應該可以自修入醫科，難唔到你

BTW,既然你自己本身操守就差，仲入乜尻教大啊，咪撚害尻人啦，連自己都控制唔好點教人，呢點唔該你自己自量下啦，除非你入教大之後條路唔係做老師，咁就例外

就算al, 4個月已經讀完一科
dse每日讀8粒鐘，一科2個月都比多佢
中英睇底可以放小d時間

即係巴打認為大個咗連改過機會都冇？

我肯放哂全部心機落去拼兩年半讀。
成績最後係點都係睇自己嘅努力

識個人讀大學quit 咗，用咗一年full time 溫dse，考佢未讀過嘅科，最後best 5 26分，佢嗰陣一日都溫成8-9個鐘

咁我諗你都有睇網上的知識型資訊掛？

唔係，不過做老師同做其他工唔同，學五個小孩的校長話粛，用生命影響生命，你自己都做唔好的時候點要求班細路做好，同教仔女同一道理，上樑不正下樑歪。你係要約束到自己先好，如果唔係唔好害人，始終如果唔係當打份工的話，做老師責任好大

晒鳩氣

一個已經輟學無任何底 al可以由零開始讀完？
唔好再用自己角度諗啦
你試下你乜都唔識既情況下 自修一科新開既al 睇你4個月讀唔讀得曬？
俾盡你都叫睇完書 唔係叫讀書囉

如果樓主真係訓身落黎讀書我覺得又未必唔成功嘅，雖然係真係難嘅，你無讀過高中，未試過應付公開試，離開咗個氛圍其實好難讀得成。不過如果你打死都要玩呢個遊戲就睇下我講嗰啲幫唔幫到你（頭盔）

要玩得成首先要了解多啲個遊戲先

樓主文科好，如果讀DSE建議揀geog/econ 呢類，史科都係好選擇，英文唔得用中文讀會開心啲

GCE IAL未必會係一個好嘅選擇，如果樓主理科好的話仲有得博下，唔係嘅話其實GCE係難讀過DSE的。

如果你係aim入大學，一定要攞齊三條AL（啫係無。得。考。半。科）

以歷史黎計啦～有四張paper，前兩張就AS後兩張考埋就係AL，頭兩張相對容易啦大概係一戰同德/法/意統一，paper 3開波就PK喇，讀史學史，咩黎？原來係讀歷史學家對歷史事件嘅debate，好似holocaust 嘅成因啊～係functionalists 啊定點咁，paper 4研究啲獨裁者⋯⋯

睇完係咪覺得一頭霧呢～其實就係想講GCE同DSE最大嘅分別。GCE要讀嘅嘢專，讀到好細，DSE雖然範圍大，但係淺。如果你讀理科都仲好，因為香港學生學嘅嘢都偏深，文科人玩GCE就完全無好處，一方面人家英國同我地玩法唔同，好睇考生嘅critical thinking，DSE基本上只要你照template答問題都可以攞個唔錯嘅分。同埋香港你基本上唔會搵到資源support你讀，你連想搵個老師補下都無，因為補習社唔會開phy chem bio數以外嘅班，你唔會搵到。你真係打算報名的話你仲要慢慢check 你想報邊個board，個個board同一科都有唔同syllabus。然後英國GCE，你覺得會有得俾你用中文讀用中文答？

所以都係玩DSE實際，周街都有得讀，好玩好多。樓上都有好多人講過點讀，我就唔多講啦，要勤力就一定嘅，最緊要其實係要識答題，有陣時識包裝自己啲answer會打救到你。要瘋狂睇sample answer（可能重要過死操卷），有啲嘢其實睇得多就識答。如果要合格其實你死背keyword死背formula都會掂（唔知你咩狀況啦如無意外的話應該可以嘅......）

其實講到底讀書都係遊戲黎，睇通個遊戲規則就會玩得成，最緊要食腦。你唔需要好有天賦，事實上呢個世界有天份嘅人好少，有都未必可以玩到最後。最緊要係個心態，你應該問下自己係咪因為想逃避工作先走去讀書，讀完出黎想做乜。你唔單止要考慮而家嘅狀況，因為你一讀，如果入到FDHD然後又咁好命水入到大學，你就會有三五七九年無得full time搵錢，仲有失敗呢？你估DSE真係咁易考㗎，人家正正經經讀中學嘅去考都未必一次得啦，你允許自己考幾多次DSE，今鋪失敗你又會唔會再玩過？

你話，其實都係想讀個大學，無打算太多，咁你應該再考慮清楚呢個「願望」究竟值唔值得你搞咁多嘢。

都係話，讀唔讀得成其實睇樓主你心態嘅，如果樓主你抱著破釜沈舟嘅心去讀應該會成功。俾個勵志例子你，有位仁兄面對儲唔齊啲AL就無得讀書嘅覺悟，我見佢由搵書搵資料對嗰科零知識到入場考都係用咗三個月，最後合格攞咗條E，成功入大學。不過同你個case無可比性，嗰位只係考一科，你係兩年考full cert，同埋人地係讀開書嘅。但係我見到佢備試嗰排真係過緊非人生活，日日由早讀到晚，仲幾得佢考前嗰日讀通頂到考嗰朝飲杯咖啡就直入試場考完由開始準備下張卷，玩到人都癲。

然後到你考完個DSE叫做攞到個3322報大學，interview啲大佬都會問你點解咁大個人先讀大學啦。本身大學對mature student都唔算太正面㗎啦（人地DSE repeat都扣分啊），你覺得人地一定收你？學校考生都要爭水泡，你覺得自己又爭得贏？

唔係打算打低你，其實我都覺得你好有勇氣嘅，不過都係嗰句，考慮清楚先做決定啦。

如果你睇完都仲想玩嘅......

係玩就落足力玩啦！共勉之。

1.5-2 年考IAL 既maths + further math + Physics 希望考到 AAB, 外加IELTS 6.5 已經算係比較好既選擇
Maths, English就DSE, IAL 都要考，用中文同通識+DSE 既2選修4 科時間去溫IAL 兩科further math +Physics，雖然IAL 係多野讀，但高grade 既percent 高+三科correlation 高，題目較DSE straight forward，同埋呢三科已經最適合自修，當然要上下堂問經驗啦

已經係相對易入U 既方法，HKU GCE Admission requirement:

叫佢考 gce-o-level 都唔知得唔得啦⋯⋯
都係果句 你地有讀高中 佢無
你話你本身dse底 或 本身讀gce-al 既 自修下都無妨既
但佢乜都唔識 乜底都無 香港又比較少sources 識教gcs-al既老師 又無成 相比dse gce-al 既資源匱乏好多 仲有gcs-al 肯定深過dse 因為al 係讀7年 dse讀6年 深度一定al深d 但問既複雜性可能dse高d既 dse 佢都未學識 仲話考gcs-al
叫佢穩陣d考考返大路野仲好話啦

除左maths+further maths+phy 外，我都唔建議讀GCE IAL 的，但IAL 既野係多，但唔算特別深，呢三科相似既野一齊讀會比較易，變相少左野讀，你DSE 讀6科，但IAL 計埋英文都係4科，分配既係IAL 既時間理應多左，同數學係最適合自修科目之一，不過有subject 係唔當further math係一科要留意，仲有BBB 都有機會入PolyU 等等
Maths 42.1 A+, 61.3% 人B+
further math 50.1 A+, 70.3 B+
Phy 27.3 A+, 46 B+

你講history 就算啦，香港人一向呢樣唔叻

冇追post, 唔試你好大機會後悔一世， 會成日諗如果當日有試過可能會改變命運

當然， 試過唔得， 你會認命 , 之後再搵其他出路

試啦， 好過你成世ff/後悔

試佐唔得到時你會再諗架啦， 信我

我咁講唔係覺得你唔得， 其實得唔得都係未知數， 冇人知道你得唔得， 係有得既可能性

我意思係， 唔試你既心態會卡佐係度， 明唔明

IAL 考BBB 既難度真係未必難過DSE 六科入U，DSE 數學攞4+ 係39.5%, 5+ 係14.7%, Physics 4+ 係50%，剛剛睇左polyu DSE score lower quartile，6科全4 係水泡科最低入場咁滯
讀數又最適合自修，跟網上課程+私補，跟DSE 果套中、英、通識要花既時間都唔少喎
將DSE 攞B 既61.3% 對比DSE 數要入U 既4+39.5%，外加讀少兩科中文、通識分落去三科最類近既科目，唔算蝕底

你話三科phy, chem, bio 就話窄啲啫
不過確實要睇佢係咪理科人才既
自修DSE 六科全4其實都難，IAL 仲有一年分階段考兩、三次，IELTS 可以考好多次既優勢喎

用以下呢篇文所講CCC 都有機會入polyu, cityu 水泡的，不過資料可能有少少outdated

自修GCE的好處和壞處

1. 一年考兩次試(IAL), 每科分6份細卷, 邊一份卷唔得可以剩係retake果一份
2. 學生對GCE 課程範圍無咁熟悉, 要一D時間去適應
3. GCE 攞B Grade 以上ge percentage 高DSE 好多, 香港學生大約80%考BBB或以上
4. 大學non jupas 收生要求低jupas 好多, HKU CUHK 最低收BBB, PolyU CityU 最低收CCC, GCE BBB 大約等於HKDSE 三科3 左右
5. GCE讀3科only, 理科通常讀maths further maths phy chem bio其中三科, 文商科通常讀maths econ account, 相對DSE 讀6科輕鬆
6. 用non jupas 報大學, 可以等有offer 先quit, 最適合已經有ugc degree 的人trans u
7. 市面上比較少GCE 的精讀和練習, 學生可能要在外國訂或網上download

另外, 重讀DSE每科升多過一個 Grade 機會非常低, 大約得0.6% - 5%, 詳情見下圖, 根據考評局報告, 每年11000個重讀生當中得幾個%的重讀生retake 後best 5 超過20分

不過我認同要睇樓主個底係點既，睇係邊方面有天份多啲既，同埋要睇恆心毅力
最實際既做法係攞兩星期買本教材睇下應唔應付到，對住solution 操唔操到，操唔到就放棄算啦

Maths C12 past paper 啲題目易到⋯每個topic 既初階題目

各DSE 人可以睇睇啲題目感受下難度

係啊，香港學生玩GCE除咗數理可以揀係無其他選擇的，連補習社都無得讀，數理唔得真係食得屎，不過如果玩geog econ嗰啲又未必著數咗

其實讀GCE最大嘅好處就係可以避開DSE 個4core，係好玩好多的。不過除咗phy chem bio math之外嘅GCE真係唔易讀，本身AL就係俾人讀完form 7考嘅，DSE就高不成低不就喺OL AL中間

喺呢個無論點讀都係難讀嘅情況之下，就要睇樓主點取捨啦～

好多人既問題係連一、兩星期既時間去摸索一樣野適唔適合都唔肯花
一日夠你睇一次份spec 同sample test paper 連marking scheme

佢仲要past paper 連marking 俾埋你免費下載，幾十份download print 出來
基礎差就睇一次書先做
再睇多幾份past paper 就見到啲題目係出得幾似的
C12 + C34 + S1 + S2，狂操有可能用較短時間搞掂的

過左呢個就知自己係咪適合讀，以上呢4科同DSE 數+M1,M2 有較大重覆，溫左既都大部分用得返

世史係易 但讀文科入左U 除非你英文勁一樣grad 完乞食

Ps : 世史5** Econ 5* （ Eng re 左3次拎3）今年非八大 fresh grad 乞食中

仲有大學個陣 自己考左普通話水平測試 拎二甲 想r 下pt 但人地要普通話做 “母語”

咁多師兄講GCE
正常香港中學生根本唔會接觸呢一個考試
如果我冇搞錯應該所有科都係用英文考
試問以樓主嘅英文程度
普通嘅英文都應付唔到
點樣用英文黎考試

21 歲報毅進/入 ive

第六點係篇文講的，佢都無話乜野唔好
個blogger 好似係同時有教dse 同gce ial 既教師，其實香港近年都有唔少人考gce 報non jupas 的

DSE 一樣要考英文，無4 = ielts 6.5 （EAA 一mapping) 都入唔到U，6.5 都係non jupas 要求
而ielts 既好處係可以快速復活，一年考多次，針對差既地方改善

換言之，英文達唔到要求，單單英文科已令你不能入U，而達到要求用英文考數理科應該不難

所以gce ial 另一好處係因為一年可以考三次，分段考，用6-9 個月預備考AS 唔同卷，唔得就已經可以快啲死左條心佢，唔使等咁耐

正常香港”窮”中學生唔會接觸，因為佢地既家庭父母思維無諗過探索其他可能性，圈子亦都無談論呢樣野，甚或下意識就覺得不可行（覺得有錢人先得），自己幫自己畫界，即使只係要花幾日時間上網了解外國考試係乜都唔會做

但有唔少有錢家長一早知呢條走後門捷徑
叫定仔女中四、五讀啦

再講多少少，以樓主既英文程度肯定要先打底架啦
學習前請先用一星期
學coursera
learning how to learn

1. 搵幾本初中教科書讀下簡單英文先，最多用半個月
2. 做一本English Grammar in use，最多用半個月熟基本grammar

3. 上網搵出高頻1000/3000 字用Anki 背左佢：

同埋我認知既小學程度係1000字入面唔應該多過十個字唔識，係呢個基础下盡量兩到三個月完成3000 字，用英文解釋記，查英英字典，達到用來造句之程度，用context + sentence 來記，一個字隔一星期後你依然記得來造句先算識，請同時聽埋字典讀音

4. 做3 既同時可以照以下呢條link 既學習方法，聽EslPod 同 EnglishPod，為期三個月，最少聽完EnglishPod 前100 個episode，每個episode 聽完主持人講解後，dialogue 重覆聽起碼10次，並溫習doc入面既vocab

5. 到3,4 中後期再用iPad 睇幾本外國兒童書打好啲vocab 底同語感(ipad 查解釋快+可以highlight)，因為6000 字真係英文考試既bare minimum，為期1-2個月睇5本書，每日最少40頁，或同等份量報紙

6. 到3,4 中後期每星期兩次逢thur/sun 去cantonese English language exchange meetup 同鬼佬傾計，或搵上網鬼佬傾計都可以，詳情睇meetup 個app 到search，我覺得meetup面對面好啲

1,2 同時做switch 下，得閒要recall，做exam
3,4,5 都係要switch 下，得閒要recall, exam，6 就要長期做，畢竟同鬼佬傾計機會難得
睇完learning how to learn 你會知點解要咁做

有以上呢最短半年搏命做齊以上既野(係要搏命，無底仲想唔搏命可以返去訓了）打底先開始操ielts / dse English (如你到時仍想考），否則你係唔會操到，因為無英文底，過左呢半年點都應付到數理卷既英文

睇完樓上， 各得連登有愛呀

睇科，數學可以補習社（甚至自己上網睇都得）
中英文有作文兩卷，最好有人幫你改，呢兩科建議私補

正正經經買本grammar書學曬12種tenses
每日睇bbc news,跟下d主持人講野,記下佢地d用字

中三學歷拎10分都偷笑啦，仲想拎18

中三有咩資質？低form上堂聽下書温書都夠做啦 讀到高form先知你咩料到

搭單問下
巴打你去咗考gce個history呀？
咁堅
本身喺英國讀？
最後考成點？
一直想知香港人去考alevel的文科會點

另外，亦因為GCE IAL 分咁多份卷，亦容易令人覺得有階段性既進步，防止左好多人常有既拖延症（procrastination)，好似DSE 咁，有部份有procrastination 既人要去到三年既尾幾個月先發力，而GCE IAL 可以令呢個周期縮到每兩、三個月發力一次甚至持續發力檢討成果，今次衰左下次幾個月後可以考返好。啲野係多，但啲野既程度最多同ce amaths 差不多（多數題目比a maths straightforward 得多），同pure maths 係天地之分，所以自認為無咁有恆心既人(其實大部分人都係熟於呢類，我以前都係）考佢會更好

認同，作文卷一定要搵人改，無得慳

早幾年一啲細路日日打機考試唔合格 study leave兩個月時間可以入到u

有啲死讀爛讀 但成績又差

總之乜人都有

我建議你由中專/FD慢慢讀返上去

啊我喺香港讀書嘅其實（堅香港學生
因為某啲原因需要個AL

喺香港唔係科科AL都有得報
我係純文人黎，數學白癡，geog econ呢啲大路嘢又無讀過
喺自己讀嘅elective裡面得history比較handle到
所以逼於無奈就死去考啦

其實我喺中學讀書成績唔好
以前好懶
為咗考呢科死人嘢
中四下學期同學校申請自修唔番學，喺屋企專心溫書
Summer series 報名大概係12月
報完名買書訂書啊，搞掂中學啲嘢啊
到正式開始讀已經係三月了
然後第一張paper五月頭考
其實真係坐定定讀嘅時間最多得三個月
中學教DSE班又唔考呢啲
考嗰陣都係aim合格，高分係無可能的
最後叫做攞到條E，平平安安

喺香港讀GCE最難嘅地方
如果講history啦（其他科唔知啊無讀過）
我覺得係買書
因為就算大嗰啲書局都係無教科書買的
到後面AL卷嘅readings有好多
你根本唔會買得曬
我嗰陣試過上中圖網站將嗰啲散居各地嘅書call番黎
又試過企足成日喺唔記得八樓定九樓影印
因為啲書唔準借出館，一定要印曬番企讀
有啲喺大學圖書館入面
要搵入咗大學啲朋友幫手借番企

搵書難，其實有陣時連要讀咩書都唔知
好彩有上外國啲forum
有網友提點俾咗份叫 SCHEME OF WORK嘅嘢俾我
如果而家讀緊/計劃要讀GCE嘅巴絲打喺度
記！得！上！網！down！咗！份！嘢！落！黎！
好重要好重要好重要
如果係school candidates有老師guide住都好啲
因為你老師一定會攞到呢份嘢跟住教
份嘢有book list（有book list你先有得跟住借㗎大佬）有教學重點
基本上攞到就識讀
攞唔到真係等托__
份嘢係考試board自己出俾啲老師嘅
網上未必搵到
事實上我都web surfing咗好耐+網友友情大特賣，先儲得齊
真係多謝曬

香港人考GCE文科其實係可以的
我個case係無乜參考價值的，因為實際上無人會咁讀法，要考一定係full Cert，大概會讀完中六，aim都aim攞高分唔會合格就算
我只不過係機緣巧合下去咗打怪獸而已

呢個香港都好多勁勁勁勁過我嘅人
之前都講過其實最緊要係個心態
嗰陣一申請請假
學校已經講到明無論我點都好下年走唔到實留班㗎喇
如果考唔到，走唔成就要repeat form4
所以爆咗seed
如果俾我昔日啲同窗
俾番人地正正常常兩年時間
攞A*未必係難事
香港學生本身唔係train to做呢種題型
不過調轉其實只要train下操下
又有咩做唔到呢～

範文其實唔難
背時唔好齋死背，諗下作嗰條友嘅思路，加深理解佢up乜尻，又方便自己背
加之嗰幾篇野都係傳統「範文」，一路都劃入高中課程，以前個個都要讀格啦，個重點就好易搵得到
最難嘅都係要熟習到個答題模式同技巧

我勸你放棄

讀part time FD仲好

DSE 根本你要熟曬啲題型 ， 又要中point先有分

巴打係個有故事的人
有無tg交流下
我覺得呢d考試反而先可以提升到一個人的水平
大學d hea通識歷史讀完好似無讀過

點樣為之佳績?
唔駛講咁多理由,總之你中三QUIT左定係比人踢左出校
依家想考番DSE, 係咪? 自修唔駛諗 有五科合格都偷笑
你應該邊報補習邊做pastpaper + 教科書做參考黎讀,咁先有啲機拎17分或以上,一日溫十至十二粒鍾, 2020考應該有機既

想報遵理日校，巴打認為以我年紀有冇可能？

真心多謝依位巴打嘅建議同提醒
你講嘅方法對我都好重要，感激
依兩日買咗啲初中教科書當重新開始打好底，同埋都下載咗啲TSA中三卷做，暫時想打好初中底先
始終我都知道欲速則不達，基礎我會用你嘅建議去試試
多謝支持

你睇黎要浸三年

明白，多謝巴打你嘅鼓勵
已經決定咗要拼一拼，唔想將來憒憾
借一本書嘅標題
有些事，現在不做 以後也不會做了。
試過，得定唔得 都唔會後悔

我預自己2021DSE考
希望趕得切準備好自己

無底學英文既話，做卷純粹浪費時間，無底既你用半年時間做卷都係最多俾你操到2/3 跟住無進步

如果你諗住用幾個月打好英文初中底先，咁你既進步只會好慢好慢，所以你見我只建議用最多1個月時間去讀初中書+English grammar in use，純粹係想後面既階段你有最低聽得明既能力，step 3 都依然係打底，因為其中最重要既step 係4,5,6

做完上面我講既野，除左作文外，聆聽會有最大既進步會有4/5既水平，reading 會有最少3, Oral 會有3/4，係呢個base 後操卷先會有明顯進步，我AL 兩年都有操好多AL 英文卷，但進步甚微，listening, reading 遠遠不及我做以上既step 4/5 三個月既進步，而即使日校學生都無乜機會同鬼佬傾計，所以oral進步都會十分明顯

另外上左learning how to learn 個course 未，免費架，如果我只能推薦一個course 俾你上，呢個肯定係唯一一個

=========================
無論你考GCE IAL/DSE 邊一科，都有英文同數學，所以我建議你頭半年先集中溫呢兩科

英文為左檢驗你既成果，就算你考dse 都好啦，半年照我上面step 打底，再花一、兩個月操作文卷，去考考IELTS 先較好，IELTS 好處係你有底係唔使點操就可以去考，因為有個中期目標去檢驗你既實力會比較好，日校有考試，你無

對學英文或其他科有乜唔明都可以係度問或pm 我，仲有記得上coursera learning how to learn

有可能，乜都有可能

不過唔知點解到你就係無乜可能

樓主呢個情況不如part time degree/進修好過啦 何必專登quit job又用多兩年時間走去準備個濕鳩dse? 你出到黎做野 無啦啦冇左兩年唔搵錢唔掂架wor

我建議你考下年 求其刷到個成績再申請part time degree仲著數 佢開黎係專俾d半工讀既人讀 你都係要個degree啫 何必又浪費多6年

其實一開始想叫佢讀毅進， 有5科合格， 之後高級文憑也好， 副學士也好， ivy 都好多選擇

講真做個地盤安全都幾皮野一個月， 佢地好多本身會考成績都唔好

或者有5科合格，搵工都易d， 不過樓主呢期好多野諗， 唔知佢有冇興趣

如果2021考， 你又再老d， 人大佐冇細個時咁好記性， 講真進修唔一定由DSE開始

好多人DSE都考得唔好啦， 唔通走晒去做麥當勞咩， 好多都有進修而家做文職， 樓主再諗諗先啦

佢咁搞法29歲先大學畢業 雖然係話讀書有心不怕遲 但男人成30歲人先剛剛起步 落後人地咁多 倒不如好好地用呢幾年進修乜都好 反正依家讀完八大degree出黎都唔係guarantee搵到好工 重點係仲要得中三學歷 點解仲要冒險擺多幾年時間入大學 佢讀完都只係搵多幾千蚊 樓主真係後悔冇讀書既 就搵個專業讀下好過

我好似係度自打嘴巴咁， 因為我同佢講， 係支持佢考， 因為怕佢冇考過唔心息

不過我冇留意個報考截止時間， 同埋2021先考太浪費時間， 搵個專業係好， 睇下樓主會唔會俾多個選擇自己囉